---
aliases:
- ../announce-applications-17.12-beta
custom_spread_install: true
date: 2017-11-17
description: KDE випущено Програми 17.12 Beta.
layout: application
release: applications-17.11.80
title: KDE випущено тестову версію програм KDE 17.12
---
17 листопада 2017 року. Сьогодні командою KDE випущено тестовий варіант нових версій програм. Від цього моменту заморожено залежності та список можливостей, — команда KDE зосереджує зусилля на виправлені вад та удосконаленні нової версії.

Ознайомитися із даними щодо архівів з кодом, архівів, які тепер засновано на KF5 та списком відомих проблем можна за допомогою <a href='https://community.kde.org/Applications/17.12_Release_Notes'>сторінки нотаток щодо випуску</a>. Повніше оголошення буде зроблено, щойно ми приготуємо остаточний випуск.

Випуск набору програм 17.12 потребує ретельного тестування з метою підтримання та поліпшення якості та зручності у користуванні. Користувачі є надзвичайно важливою ланкою у підтриманні високої якості випусків KDE, оскільки розробникам просто не вистачить часу перевірити всі можливі комбінацій обладнання та налаштувань системи. Ми розраховуємо на вашу допомогу у якомога швидшому виявленні вад, щоб уможливити виправлення цих вад до остаточного випуску. Будь ласка, долучіться до команди тестувальників, встановивши нову версію <a href='https://bugs.kde.org/'>і повідомивши про всі виявлені вади</a>.

#### Встановлення бінарних пакунків із програмами KDE 17.12 Beta

<em>Пакунки</em>. Деякі з виробників дистрибутивів операційних систем Linux/UNIX люб'язно надали можливість користувачам своїх дистрибутивів отримати бінарні пакунки програм KDE 17.12 Beta  (внутрішнє позначення — 17.11.80) для декількох версій дистрибутивів. У інших випадках такі бінарні версії було створено силами ентузіастів зі спільноти дистрибутива. Доступ до додаткових бінарних пакунків, а також оновлень поточних пакунків можна буде отримати протягом найближчих тижнів.

<em>Розташування пакунків</em>. Поточний список наявних бінарних пакунків, про які відомо проєктові KDE, можна знайти у <a href='http://community.kde.org/Binary_Packages'>вікі спільноти</a>.

#### Збирання програм KDE 17.12 Beta

Повні початкові коди програм KDE 17.12 Beta можна <a href='http://download.kde.org/unstable/applications/17.11.80/src/'>отримати безкоштовно</a>. Настанови щодо збирання і встановлення програмного забезпечення KDE можна знайти на <a href='/info/applications/applications-17.11.80'>інформаційній сторінці</a>.
